館長評國軍現況 比坡佬星光部隊吊打

館長聲援吳怡農：目睹星光部隊演習「兇悍真相」國軍演習與實戰差太多

民進黨智庫（新境界文教基金會）副執行長吳怡農針對海軍陸戰隊演訓翻覆事件質疑，裝備與訓練內容是否符合國軍弟兄姊妹的實際需求，以及漢光演習就是每年最大場的表演，因此引發爭議。對此館長陳之漢也在直播中聲援吳怡農的看法，認為國軍長久以來就是表演大於一切，甚至曾經目睹過星光部隊演習過程超兇悍，比國軍的演習實用多了。

館長表示，吳怡農有當過兵而且還是空特，他說的都是公開的秘密，所以他也沒有講錯話，「他在軍中所看到的東西，跟館長在軍中看到的東西，其實差不多」但是國軍還是需要演訓。

館長舉例，以他過去在陸戰隊服役的經驗，都需要準備一套「甲種服」、「甲種軍靴」就是那一套服裝永遠都不是在臥倒的時候穿的，那雙靴子在平常的時候要塗滿鑽石牌鞋油然後用火烤，把那雙靴子擦到跟鏡子一樣亮，迷彩服也是最綠、最新的樣子，其他所有的裝備也會換新的，就為了給長官視導的時候看，但是長官走了就全部都用的。

館長再提到演習的部分，以前也曾經擔任過示範排，「表演」給美軍的陸戰隊鑑測官看，為了這一次的鑑測，他帶了整排的阿兵哥，在旅集合場從早上操到下午，打滾了1個半月，口令已經被洗腦到連睡覺都會念，「但是實際的狀況是這樣嗎？」

館長直言，全世界最強的是美軍，但是美軍有像中華民國的軍隊，都是指令、都是套好的東西嗎？美軍沒有這種東西，「美軍的演習就是實彈射擊」。

館長再舉過去打過兩次聯勇的經驗，全營士官以上幹部以及通訊兵等重要任務士兵，會集合在一個能夠圍100個人的大沙盤旁邊，輪到自己的段落，就要起立念口令，「報告，我是幾連某某某，我的攻擊發起線於哪裡、於幾點幾分彈藥幾發，擊出！目標哪裡、行經哪裡、再至哪裡」這一段話足足要念3個月，念到睡覺都會背了，白天操實兵，晚上沙盤推演，念那些口令，「共軍打過來會幾點幾分在那裡等你？」

館長感嘆，每天都是花1個多小時從營區離開，行軍前往訓練地點，中午在山裡面的大太陽下睡覺，吃飯配沙子，然後下午繼續跑，結束再走1小時回營區，休息一下再去沙盤推演，9點再帶阿兵哥操體能，這樣訓練到什麼？這樣訓練真的很累、很精實，但是長官安排的東西就是不切實際，跟實戰差距太多。

館長說，10年前就看過外國的部隊演訓，可以用雷射標定，士兵穿的是雷射感應背心，射擊的時候使用空包彈，打出去的雖然不是實彈，但是射擊的威力、後座力、聲響、機槍步槍會退殼等類似實戰的細節都不會少，兩軍對戰傷亡多少，都由電腦去統計。

館長再舉目睹新加坡星光部隊在台灣的演訓內容，全軍使用塑膠彈頭、戴護目鏡，帶上山頭部隊灑開之後，直接兩軍射擊對打，「打下去會痛耶」。

館長也溝通一個觀念，這一點可能很挑戰台灣人的觀念，但是在外國的部隊，凡是實施實彈演訓的時候，都會設定好可接受的傷亡率，也就是每一次的演習，可能會有人受傷甚至死亡，因為在有大量爆裂物的實彈演習中，本來就會造成軍人死傷的風險。在外國這是可以接受這個觀念，但是台灣人不能接受，所以台灣的政客才會要求演訓要做到「最安全」
的狀態。

館長雖然在直播中，痛批國軍許多問題，但是在日前的直播中，他也表示已經領出30萬現金，將會由立委王定宇協助，將這每包10萬元的白包，轉交給這次演訓中殉職2位陸戰隊弟兄，以及自殺的長官家屬。

咁仲點打到共匪。。。。

一個鐘之內被收皮

美帝想救都救唔切

台灣軍不嬲廢, 軍紀廢馳, 訓練OUTDATE

妥善率差

係崇台撚要打J, 唔鍾意聽啫

兩邊都幾十年無打過扙，真係唔肯定鹿死誰手

好過摺被軍就夠

同摺被軍打，土人掟石仔都夠做

海軍鬥水兵, 差唔多同一水平 (水皮)

但解放軍有數量優勢

唔會
因為雄風飛彈係電腦控制 唔係由士兵
暫時支那軍隊仲係好難登陸

的確是
裝備又舊
進去學聽指令做事情，不必用腦
利申：替代役

點解演習唔學玻佬 怕傷亡

驚投訴

摺被軍狠d同爛命一條

點解你覺得支那會上到岸

如果有現代戰爭，前線士兵仲有咁大左右勝負既影響力？

如果一上岸，其實都已經勝負已分

1985申訴專線?

你見解放軍都要假設自己上到岸就知乜事

多人多資源果邊贏
台仔頂唔到美帝黎幫拖都無用

雖然成日恥笑摺被軍，但始終資源差好遠。
希望美軍快啲加強返亞太區嘅軍費

人人當兵既壞處
入面有8成垃圾
浪費左資源比佢地
就算買左像膠彈比佢地練
個8成垃圾都唔敢射
如果得番2成自願軍
我覺得先可以做到館長想要既訓練

人人當兵點會冇用
起碼一有仗打就可以動員足夠既後備兵力
比支槍你都唔識用仲點打
以色列就係咁全民皆兵
台灣一直比支那威脅住
但無論藍定綠執政都改唔到國軍哥種懶散又腐敗既風氣

佢地一早知唔夠強國打
所以一開波就退入防空洞俾強國轟炸地表
自己用搖距控制射飛彈去強國重要城市還擊
好似話對準左北京上海同香港
佢地上岸就玩野貓式偷襲等美帝來